【英超】前曼聯中場費查大談舊隊友 C朗拿度負重訓練曾遭取笑

現效史篤城的前曼聯中場費查，前晚在電視節目上大談費格遜、C朗拿度、朗尼及保羅普巴。費查表示C朗由加盟曼聯的第一日開始，已經希望成為世界最佳，就算加操被隊友取笑，C朗依然故我。

34歲蘇格蘭中場費查現效史篤城，他是曼聯青訓產品，在曼聯效力超過10年。他前日在電視節目上大談多位曼聯前隊友，包括5屆金球獎得主C朗。他說：「由C朗來到曼聯的那天開始，他就有成為世界最佳球員的想法，他將訓練帶到另一水平。最初，人們都欣賞他的追求，但在他努力的過程中，總有人會潑冷水：『講就易，做就難。』但大家都很尊重他，並且欣賞他力求成為最佳的心態。」費查續說：「有幾次，C朗進行足踝負重訓練，希望增強速度，大家都取笑他，但他沒有介懷，也沒有受到影響，最終贏得大家的尊重。雖然隊友間會開玩笑，但其實人人都由衷地佩服他的努力以及成為世界最佳的決心，他一步步向目標邁進。」

對於曼聯傳奇領隊費格遜，費查特別提出費格遜對比賽細節的把握，他說：「費格遜是一個觀察細節的大師，我以前常常看他在場邊督師，他閱讀球賽，而且10次入面有9次，他能夠在半場休息時指出對手一兩個弱點，幫助我們最終贏得比賽。講費格遜，我可以講足一日，他是一個天才，我的成功全因有他。」
對於已經遠走美職聯的前隊友朗尼，費查認為朗尼的貢獻仍未得到相應的肯定，他認為朗尼為團隊犧牲太多了。費查說：「最初期，我們是更衣室中的兩個年輕人，所以很快就成為老友。那時更衣室有很多經驗豐富、贏盡冠軍的前輩，而我跟朗尼年齡及背景都相似，所以很易結為好友。那時你已經知道，朗尼將會成為曼聯名宿，唯一的憂慮是怕皇家馬德里或者其他班霸將他撬走，因為這事的確可能發生。不過，他一直留隊，贏盡一切，成為隊長，最後成為英格蘭及曼聯的歷史最佳射手，實在是非凡的成就。」

費查續說：「我不認為朗尼得到了應得的肯定，人們仍然不知道朗尼一直以來有多優秀。他是一個團隊球員，他總是為了團隊利益而犧牲自己。」
費查還談到初出道時的保羅普巴，他說：「大概5到6年前，我第一次因為疾病而長期缺陣，我與禾倫祖斯一起在預備組執教，那支預備組有很多優秀的球員，例如普巴、連格及拉夫摩利臣。在那支球隊，我們會安排普巴位置靠前，更多地參與進攻，不論在左、中、右也可以。我們覺得，他是一位可以帶領我們贏波的球員。另一個原因是，我們覺得他如果擔任一個普通的中場中的話，他的紀律會帶來問題。費格遜可能都有相同的看法。」

一於推普巴打正前
實大貢獻過LKk

可能係奇陣，真係有得諗

推Ddg打正前都好過lukaku

耀清

月巴

Ddg拎過神射手

你班不思進取嘅垃圾淨係識笑人，俾你地笑果個反而可以笑到最後！

之前個朋友又係足踝負重，出街都包列小李咁 笑左陣都無理佢

費查認為朗尼的貢獻仍未得到相應的肯定，他認為朗尼為團隊犧牲太多了。 反曼都覺得月巴好sad